# Данный проект был выполнен как индивидуальный проект IT Академии Samsung для трека Artificial Intelligence



## "Крысоход"

Интеллектуальная система представляет собой ПО для будущего программно-аппаратного комплекса анализа двигательной активности мелких лабораторных животных.

На данный момент ПО позволяет обрабатывать изображения и видео для обнаружения ключевых точек на лапах лабораторных крыс с целью дальнейшего измерения их морфометрических показателей.

## Установка зависимостей
Для корректной работы медиа-плеера, встроенного в приложение необходимо установить [K-Lite Codec Pack](https://files2.codecguide.com/K-Lite_Codec_Pack_1840_Basic.exe)

Для установки необходимых библиотек необходимо выполнить команду:
```
pip install -r requirements.txt
```
Рекомендуется использовать Python 3.9+

В работе система использует CUDA ядра для ускорения обработки изображений.

**ВНИМАНИЕ** Полный набор библиотек для работы с CUDA весит 6+ Гб. Вычисления на ЦП дольше, но тоже возможны.
## Запуск приложения
Рекомендуется запускать приложение с помощью ```python selection_window.py```, на данный момент это окно для начала работы.
## Особенности

Текущие и планируемые возможности системы:

- [x] Загрузка видео
- [x] Обработка видео с помощью кастомно обученной модели YOLOv8 Pose
- [x] Анимация загрузки
- [x] Работающий медиа-плеер
- [ ] Запись своего видео с камеры устройства
- [ ] Сохранение изображений каждой отдельной лапы
- [ ] Вывод вычисляемых параметров

***

## Авторы проекта
Данный проект выполнили студенты Курского государственного университета Улинов Александр и Чаплыгин Павел в рамках трека Artificial Intelligence от [IT Академии Samsung](https://innovationcampus.ru/)
## Поддержка
Проект выполнен при поддержке [Курского государственного университета](https://kursksu.ru/)

